《生物人：救世對決》正統版

前言：

樓主加油

第一章：決戰霄遙臺

第一節：解救

清晨時分，乒乓球般的太陽冉冉升起，它越過山巒疊嶂，衝破縹緲浮雲，懸掛在高空之中，散發出萬丈光芒，映透半邊天。黎明的曙光已至，它如同一把利劍，劃破寂靜的黑夜，而黑夜的逝去也預示著萬物的復甦，大地，再次呈現出一片生機勃勃的景象。

此刻，上帝視角聚焦在一片耕地上，從單一的銀棕色和裂成若干塊的地貌可以得知，它荒廢已久，哪怕是夾縫求存的雜草，在這裡，都可以成為耀眼的明星。

而在耕地中間，直躺著一位赤腳、衣衫襤褸小夥子，他緊閉著眼，一動不動，似乎在忘情熟睡中。

沒過多久，一塊圓滑的石頭劃過一道美妙的弧線，砸落至腹部，瞬間的痛楚使他猛地睜開眼睛，回到現實中。

「大哥！大哥！你看！睜眼了！不是死的！」

距離小夥子三米遠，站著兩個氣場不一的男子，年齡相近，最少也得有三十了，而剛才興奮嚷嚷大叫的，正是小個子，樣貌極其猥瑣不說，身高目測最多一米五，基本對應「小人物」的稱謂。至於大哥，果然有大哥的范，粗眉寬臉，體格高大威猛，身上的厚肉已分不清是肥肉還是肌肉，勢有力拔山兮氣蓋世。

見到此情景，大哥單手拖住下巴，並露出久違的笑容，連連點頭。

小夥子睜開朦朧的眼睛，摸著略帶痛感的腹部環顧四周，對於眼前陌生的人和環境，他用虛弱的語氣問道：

「這……這是哪……」

「你們……又是誰……」

小個子聽罷，冷笑了下，「呦！連我們是誰都不知道，難怪你會出現在這裡」

「聽好了！這是我大哥！鼎鼎大名的熊霸！」

「方圓十里都是他的地盤！」

「以後！就是方圓百里！」

「再以後！就是方……」

「啪！」

毫無預警之下，小個子被熊霸的大巴掌打得一愣一愣的。

「二蛙子，愣著幹嘛，還不趕緊拉過來飽餐一頓」熊霸用渾厚有力的聲音吩咐道。

至於小夥子那邊，依然一頭霧水，完全聽不進去他們話語。

「是的！大哥！這就拉過來！」二蛙子又恢復了活力。

二蛙子先是張開嘴巴，其後一條粉紅色舌頭從嘴里迅速竄出，越來越長，目標鎖定小夥子。

原本迷迷糊糊的小夥子瞬間格外精神，啞口，兩眼瞪大，後撤步，這一幕詭異的現象以致內心發出強烈的驚歎聲。

「什麼！！！！！！！！！！！！！！……」

還沒等他驚歎完，韌性十足的長舌就把他身軀繞幾個圈緊勒住，然後用力往上一扯，扯飛至高空中，看來舌頭長度上限遠不止三米。

連他自己也沒想到，一醒來就要面對如此險惡的境地，甚至死亡，內心已徹底奔潰，歇斯底里地啊啊大叫已經是最有力的反抗。

「大哥！等下屍體可以留點渣給我嗎，腳趾手指之類的都可以」二蛙子嬉皮笑臉詢問。

熊霸沒有作聲，直盯著小夥子，時間流逝了三秒，這三秒，仿佛是靜止的。

三秒過後，「啪」！熊霸再次對二蛙子施展標準力道的大巴掌。

「愣著幹嘛！還不趕快拉過來！」

「大哥！是！是！是！」

就在二蛙子欲拉之際，突然傳來清脆的響聲，

「咔！」

他倆聞聲望去，竟見一片翠葉的葉尖牢牢插在不遠方粗壯的樹幹，猶如刀片一般鋒利。

這一剎那，熊霸和二蛙子對望後，顯露驚慌，心有靈犀同聲道：「葉神！」

「愣著幹嘛！還不鬆開他！」熊霸巴掌帽子戲法。

二蛙子當然聽話，舌頭一鬆，迅速縮回嘴里，接著熊霸雙手把他抱起，他張嘴又伸出長舌，不過這次是對準遠方的樹幹，系上幾個圈固定後，一引！連同熊霸直飛過去，到達後，再墊著屁股有多遠跑多遠。

另一邊，小夥子高空墜落，反面趴直在地上，滿口鮮血，身體多處骨折，動彈不得，連叫痛的力氣都沒有，欣慰的是，眼睛還能眨幾下，如同活死人。

「飛靈！這邊！別讓他們跑了！」
叢林中，衝出了一位五官端正，額頭顯露，膚色健康的年輕男子，他矯健的身材外是純黑色的短袖，湛藍色的牛仔短褲，再往下，就是過腳裸的黑襪和鬆軟的白運動鞋，當然，還有增加魄力的右護腕，用英俊瀟灑形容他也不為過。

他追了上去，但熊霸和二蛙子早已無影無蹤，只能稍顯無奈地停止追捕。其後，叢林裡又冒出了一位面容姣好，長髮飄逸，身材婀娜的少女，想必她就是飛靈，名字好聽，人也好看，托作者的福。

葉神注意到了一旁的小夥子，並打量了全身上下，看著完全變形的腳裸，不但沒有一絲惋惜，甚至還笑言：「這位仁兄，沒死的話就說句話，或者動下腳裸」

「嗯……」
小夥子發出虛弱的聲音。

「我就知道，生物人哪像人類那麼脆弱，要是他們從剛才的高度掉下，怎麼個死法連本人都不知道」

「所以說嘛，作為生物人，我們是幸運的」

「生物人？？？？？？」
小夥子聽到這個詞，心中疑惑萬分。

「葉，他沒事吧？」飛靈第一時間關切道。

「死不了，四肢骨頭全斷了而已，要不是我們，就不是斷骨那麼簡單」葉神神氣回應，「熊霸的凶殘性，你是知道的」

「那就好，我現在就讓他復原」飛靈甜美溫柔的聲音刺穿作者的心。

話畢，她伸出食指，低頭，欲咬破。

葉神見狀，馬上阻止，大聲喝住：

「別！」

飛靈停止了動作，眼中帶些疑問。

「聽我的，沒必要把珍貴的血用在陌生人身上」

「但……」

「不治的話，他根本動不了，熊霸隨時會再過來把他吃了」

「這容易解決，叫他裝死就可以，熊霸從來都不吃死屍的」

「但……」飛靈又不知道在猶豫什麼東西，

「像這種傷勢，只需要一滴血而已，影響不大的，幫一下他吧」飛靈表露出善良的心地。

「算了，血是你的，你決定吧」葉神一臉無奈。

飛靈點了下頭，來到小夥子身旁，半蹲，牙齒對准食指用力一咬，一滴血滲出，然後滴至他裸露的手背，血瞬間滲入體內。

這一滴血果然奏效，頓時，腳裸不僅恢復原樣，原本斷開的肢骨也接上了，體力更是充沛有餘。

他感覺到充滿能量的軀體，於是手腳試動了下，沒什麼問題，這讓他驚訝不已，接著使勁捏臉皮，不敢相信這是真的。

「難道這是魔法，不對，世界怎麼會有魔法，但那些長舌、刀葉，血，未免也太神奇了吧」

小夥子立刻起身，鞠躬，真誠道謝：「謝謝你們出手救我」

「謝謝？哈，不瞞你說，根本沒打算救你，只是單純想割斷那臭青蛙的舌頭，讓他們難以逃脫」

「可惜啊，就偏了點」葉神搖頭歎氣，「下次肯定能中！」

「別在意，他說話就是這麼直」飛靈柔聲，

「對了，你家在哪，怎麼會來到平南郊區」

「熊霸的存在，怎麼說也算是危險區域」

小夥子遲疑了，答不出來。

「家，哪有家，看他那外表和神態，準是幼時父母雙亡，後來到處流浪」葉神斬釘截鐵。

「不管什麼都好，快離開這裡吧，前方那條筆直的小路，可以離開平南郊區，相對安全些」飛靈建議。

經歷過剛才的險境，他更加珍愛生命，於是聽從建議，後轉身，踏著緩慢的步伐，邁向小路，雖說肢體的目標很明確，但心中卻一片迷茫，

「我究竟在什麼地方，為什麼……」

「為什麼你們都有神奇的超能力」
他停了下來，回過身，終究按耐不住。

「什麼？超能力？你這土鱉，那叫生物能」葉神恥笑道，「二十多年來，還真是第一次聽人這麼叫」

「那什麼是生物能」

「你少在這裝蒜！身為生物人會不知道什麼是生物能！」

葉神覺得他是故意發問，頗有挑釁之意，垂擺的右手食指和中指中間憑空現出一葉片，提手，至胸前，蓄勢待發，準備教訓他。

飛靈見狀，連忙摁倒他右手，「葉，先冷靜」

然後問道，「怎麼稱呼你」

「名字？我的名字？」

小夥子被這麼一問，憋足勁努力回想，但一切徒勞，

「不知道……」

「這是哪……」

「你們到底是誰……」

細心的飛靈從他細微表情上可以判斷，

「看來他失憶了」

「我看也是，像個傻子似的，那就沒必要跟他一般見識了」葉神平息怒火，葉片憑空消失，接著道，

「是人總得有個名，既然你不知道自己叫什麼，那我就大發慈悲，幫你起個」

「如何？」葉神挑眉。

小夥子沒有拒絕，也沒有答應，不過更像是默認允許。

「不出聲可就當答應」

「不過我得先知道你體內的生物精體，好讓起個貼近你生物精體的名字」

「就像我，竹葉蟲生物人，所以名為……」

「葉神！」他底氣十足。

「什麼什麼生物精體」
小夥子腦袋快爆了，從剛才到現在，沒有幾句是聽明白的。

「每個生物人都至少有一種生物精體附在體內，它能讓主體擁有非一般的能力」

「也就是剛才你所看到的奇異能力，那就是生物能」

「至於生物能範疇，與體內的生物精體特性息息相關」

還好飛靈耐心解釋，他總算了解個一二。

「這麼說，我也是生物人，也能擁有像你們一樣匪夷所思的超能力？不！不！是生物能！」
小夥子兩眼發光。

「笑話，不是生物人你早就被我們倆直接殺了」葉神打岔道。

這句話他沒聽明白，但也沒打算追問。

「嗯！你也是生物人，只要將食指按住額頭中間，就能看到體內的生物精體，並且只有你才能看到」

小夥子不假思索，食指往額頭一按，果然！眼前出現一隻虛擬的鳥，下面標註著：遊隼

看畢，有些疑惑。

「磨磨蹭蹭的，是什麼」葉神逼問。

「遊……」

「遊……」

小夥子不會讀最後那個字，卡住了。

「你想說的是游隼，對吧？」
還好飛靈智慧過人，一下子就解答了他的疑惑。

「對！對！對！」
他不知道正確的發音，但見到她讀得有模有樣，管它呢，就當是吧。

「哦！是游隼，運氣不錯，但如果沒有「量能」的支持，也形同廢物」葉神不屑。

「每次啟用生物能，都需要消耗到量能，生物能越強大，量能消耗越多」飛靈再次解釋。

「原來是這樣……」

「打開右掌心，會出現一個數值，那就是量能數值，呈百分百比，消耗程度一目了然」

「至於如何回升量能，一般情況下，這個是自動的，每分每秒都會回升，只是比較慢」

「不過有一點千萬要記住，一旦達至零，量能系統十天後才能恢復正常」

「喂喂喂！怎麼扯到這些了，不是說好給他起名嗎」葉神不滿，打斷她的話。

「聽好了！既然你是遊隼生物人，特性是短距離速度快，那就叫你遊……」

「遊……」

「遊短！」葉神微微一笑。

「短……」小夥子眉頭一皺，顯然對這名字不滿意。

「怎麼，你這是不滿意？」

「要不，短遊」

「或者，短鳥」

「三選一」

他眼神突變得嚴厲，食指和中指中間又現出葉片，並在他面前來回轉動，

「該不會想選它吧」

小夥子很清楚，葉神分明是在玩弄他，面對赤裸裸的要挾，沒有拒絕的餘地，

「遊……」

「嗖~」
此時，叢林裡，發出了細微的響聲，

葉神反應靈敏，二話不說，扭身，手腕一抖，剛勁有力的葉片咻一聲飛出，直穿叢林。

「誰！」

叢林恢復了平靜。

「應該是小動物」飛靈道。

葉神則凝望著，感覺不對勁。

許久，也沒有異樣，才得以繼續道，

「選擇好了嗎」

小夥子實在不想說出口，故意拉長音調：「遊……」

「身為男人，婆婆媽媽的！」

「叫遊刃吧，刀刃的刃」飛靈脫口而出，為他解難。

「滋！」

「飛靈你這是……」葉神滿臉不悅。

「好啦好啦，只是個名字，別太在意」飛靈用甜美的笑容去化解他心中的怒氣。

「遊刃，遊刃，遊刃」他自言自語重複著，「這個名字好聽！以後我就叫遊刃！」

「咔嚓！」
叢林內又響起了聲音。

三人剛反應過來，就見一棵連根拔起的大樹猛地飛出叢林，厚實的根部迎面而來，從飛行的速度和聲音可以得知，衝擊力十足，倘若擊中，非殘即傷。

「千葉：葉流斬！」

葉神鎮定自若，手腳利索，右手四十五度角向上斜拉，手中的葉片呈三百六十度高速旋轉飛出，由於速率達到了驚人的每秒一萬轉，以致產生一股強大的氣流環伴在二十釐米處，當厚實的根部接觸到氣流時，由底至上，煞那間被削開成兩半。

「熊霸，還以為你跑遠了，原來是藏起來玩偷襲」葉神滿臉不屑，

「就這點能耐，勸你別費勁了，識相的，出來跪地求饒，或許可以考慮放你一馬」

話畢

「嗖」 「嗖」

一個纖瘦的身影兩手撥開了茂密的叢林，直腰，大步跨出，純紫色的面具完全遮住了模樣，顯得他極具神秘感，再者，從粗糙的皮膚和手背突兀的筋脈可以看出，他有些年紀了。

「不是熊霸」飛靈嚴肅道，

很快，他開口說話了，聲音沙啞沉穩，

「托全神之意，誅殺游刃」

「誅殺？」

「游刃？」葉神歪嘴思考，正在解析這句話，

「對了！」

驚呼一聲後，面向游刃，語氣輕挑，

「你剛不是起名為游刃嗎！」

「哦，原來是奔著你來的，飛靈，這裡沒我們的事了，走吧」

他欲離開，見飛靈紋絲不動，上前，抓住手臂，微微拉扯，

「不用說，剛才襲來的大樹，目標也是他，算上之前，已經救了他兩次」

「難道還不夠厚道？」

「當然，我可不是在害怕，你知道的」

任憑他怎麼勸說，她依然沒動。

而此時的游刃除了面對死亡的奔潰，更多的是納悶，

「這……才剛起的名，怎麼……怎麼……就惹來殺身之禍」

「早知道叫游短」

隨後，強烈的求生欲致使他慢慢挪步至飛靈後面，奢求她保護。

「我只是隨口一說……」

「怎麼回事……」

「還是說只是個巧合……」

飛靈陷入了沉思。

「我不想傷及無辜，希望你們讓開」

「為了表示誠意，我會倒數五秒」

紫具男語氣堅定，沒把其他人放在眼裡，這場殺戮勢在必行。

「五」

「四」

「發什麼呆，別管那麼多了，和他非親非故的」葉神不耐煩了，

「三」

「他真的不值得我們去戰鬥！」

「二」

「既然名字是我起的」

「我總該做點什麼」

沉思已久，她總算說話了，

「我可以自己來，你毋需插手」

飛靈的性格，葉神最清楚，既然決定的事，是很難再改變的，沒辦法，在深厚的感情基礎上，他必須和她站在同一條戰線上。

「一」

倒數的時間已到，紫具男作勢，右臂上的肌肉不斷膨脹，鼓起，呈塊狀，此外，附在肌肉上線條明顯的青筋也隨同增大，它們有規律地張縮，感覺就快衝破皮膚，爆血而出，這碩大的手臂和纖瘦的身材格格不入。

「是袋鼠生物能」飛靈道，「屬於力量型生物人，不缺乏機動性」

飛靈從小就對各式各樣的生物能產生濃厚的興趣，但受限活動範圍，親身見識到的生物能其實很少，幸運的是，她擁有一位愛她的爸爸，為了讓她更好的認知生物能，他找到了蒼蠅生物人，並和他大戰三百回合，最終，勝利的天坪倒向了他父親，成功挖走蒼蠅生物人僅有的眼睛：單體式生物能「萬裂巡眼」。

萬裂巡眼：一顆正常大小的眼睛可以分裂成上萬顆細小的眼睛，植入者可以從中分裂出任何數量的細眼到處游浮，細眼所觀察到的畫面會同步傳輸至植入者大腦，由於肉眼根本難以察覺到細眼，且能分辨出生物人種類，所以「萬裂巡眼」是一項強大的偵查型生物能。

生物能分為兩種，一種是不可被偷取的，稱之為隨體式生物能，例如竹葉蟲生物人的生物能，其生物能已經和軀體完美結合，需原主意識才能啟用生物能。

另一種則是單體式生物能，可以被偷取並加以耗用，它隨著所屬生物人一同誕生，但卻以單體形式存在，準確來說是一款隨身寶貝，例如蒼蠅生物人的「萬裂巡眼」，任何生物人都可以通過消耗「量能」來開啟它，順便一提，世界上僅有少數生物人擁有單體式生物能。

「不愧是飛靈，天下之生物能，沒有不知的！」葉神毫不吝嗇地稱讚，

「只是碰巧之前見過，至於什麼形態，尚未清楚」面對未知，她不敢怠慢。

「純力量型的生物人怎麼可能贏得一個攻守兼備的，況且，還是完形形態」

葉神所在的地界，人口上萬，但處於或者高於完形形態的數量不多過一百人，顯然，他的自信是有根據的。

「飛靈，你站一旁看就行，對付他，綽綽有餘」

「哦，差點忘記這個……」

「廢物」

「你也是」

躲在背後瑟瑟發抖的游刃雖然不喜歡他自以為是和欺人太甚的性格，甚至希望他被紫具男殺死，但矛盾的是，又必須依靠他生存。

「兩敗俱傷，兩敗俱傷……」他咬牙切齒，內心默念著，這是盼望的結果。

那邊嘮叨完，紫具男終於行動了，正面衝過去，左手擺動，右手垂直不動，速度不是很快。

「千葉：葉流斬！」

「咻！咻！咻……」

葉片高速旋轉飛出。

紫具男向上一躍，輕鬆躲過，落地，保持同一速度。

「始終不是木頭」葉神冷笑一下。

紫具男越來越近，他卻兩手抱胸，左右扭頭，一副胸有成竹的模樣。

「噠！」「噠！」「噠！」「噠！」

距離他半米處，沒有多餘的動作，右臂直接伸出！！！

「是爆肌拳」飛靈道，「這是一記力量很足的拳擊，勢如破竹，如若直接擊中，後果不堪設想」

然而，接下來的一幕，讓游刃和飛靈目瞪口呆，

葉神同樣伸直右臂，攤開手掌，待對方拳頭擊中手掌之際，手掌合攏，不費吹灰之力擒住所謂的爆肌拳。

兩人相向而對，靜止不動。

「這就是你口中所說的力量型生物人」葉神率先說話了，神氣依舊，與其說給飛靈聽的，不如是說給紫具男聽的。

「難道之前看錯了」

飛靈回憶起之前用細眼觀測到畫面：

一位袋鼠生物人站在一塊高兩米寬一米的岩石面前，然後右臂肌肉同青筋膨脹，同紫具男現在的右臂一模一樣，然後對準岩石一擊，

「爆肌拳！」

整隻右臂穿入岩石內，

「砰！」

隨時一聲巨響，岩石從中間向外爆裂成無數散零的小塊，威力著實驚人。

「還是說，葉已經強大到不需用到「葉」，單用軀體就可以化解攻勢」

見到他穩操勝券的操作，游刃開始鬆懈了，從背後挪至她身旁，更好的視角去觀戰。

「實不相瞞，從一開始，就感受不到力的氣息」

「要不然，也不會單掌接住……」

「所謂的爆肌拳」

「看來，名過於實，太令我失望了」

葉神繼續挑釁。

「是啊，不然怎麼讓你上當」他語氣低沉。

「上當？」
飛靈再次回想爆肌拳打爆岩石的畫面，不對，岩石受到重擊，一般裂成幾大塊，怎麼可能裂成大量小塊，也就是說……

「不止一個發力點！」

「原來如此！」

突然，她意識到什麼，大喊！「快鬆開他的手」

不可一世的葉神怎麼會聽進去。

「爆！」

紫具男話畢，膨脹的肌肉瞬間爆開，噴出大量小顆粒，這些小顆粒就是微型炸彈，它們收到指令，欲沾附在葉神身上引爆。

葉神見狀，反應神快，縮手，快喊道，

「千葉：木葉神盾」

一片巨型且剛硬的葉片突現在他十釐米前，

「砰！」「砰！」「砰！」「砰……」

「木葉神盾」有驚無險格擋了了所有小型炸彈。

其後，葉神一個後躍，拉開一個安全的距離，並且收回「木葉神盾」

「哦呵！爆肌拳果然很爆，差點就被你陰到」

「竟然會木葉神盾」紫具男詫異，

「看來今天很難傷害到他」

話畢，直接踏入叢林離開，他們都沒阻止。

「木葉神盾」，竹葉蟲生物人完形形態所破譯而來的生物能，具有強大的防禦能力，唯一缺點是需消耗大量的量能。

「喂！就這樣走了？這才第一回合」
葉神大聲嚷嚷，生怕他聽不見，

「下次有什麼生物能都一一使出來！想怎麼陰都行！」

看著他消失得無影無蹤，游刃心中的大石頭終於放下了，長舒一口氣。

「安全了」飛靈對他微笑了下。

葉神注意到了這個微笑，接著他大步走向游刃，面無表情凝視著，

「該如何報答」

游刃支支吾吾，說不出，實際上連說聲「謝謝」都不想。

「該如何報答」

飛靈想說什麼，

就被他立刻阻止，

「噓！」

「我在問他」

游刃仍然猶豫中。

「這樣吧，送我一隻眼睛，或者……」

「一隻手」

「健在的你，相信你不會拒絕吧」

「這混蛋，有完沒完！到底得罪了他什麼！」游刃有怨氣但發洩不出來，只能低聲下氣，

「眼睫毛……」

「或者指甲，可以嗎」

「你是不是覺得自己很幽默」葉神殺氣騰騰。

「好啦！葉，別鬧了」

僵硬時刻，她再次出來調和，

「天就快全亮了，相信大家都餓了，回風望城，我下面給大家吃」

游刃覺得這句話聽起來怪怪的。

「什麼？我沒聽錯？，你還想帶他回風望城？」

「嗯，他既不會用生物能保護自己，又有敵人追殺，必死無疑」飛靈開啟聖母心，

「拜託！一個外人怎麼可以隨便進入風望城」

「就不怕他是青森絕地派來的間諜」

「或者其他目的性」

現今的世界劃分成九個地界，其中風望城和青森絕地處於敵對關係，如果可以，都想致對方於死地。

「他不僅失憶，況且連生物能都不會用，怎麼可能像個間諜」她辯解，有理。

「一個不像間諜的間諜才是好間諜」葉神反駁，有理。

「一個間諜生死存亡時刻都不會反抗？」

「那是苦肉計」

「這苦肉計風險也太大了吧」

「退一步算，就算我沒意見，給雲剎羅知道你亂帶人進城……」

「後果我自負」

「真想不明白，為什麼你要冒著這麼大的風險去救一個廢物中的廢物！」

算上這句，游刃已記不清第幾次被侮辱了。

「好啦！好啦！別再說了，快回城吃我煮的面，下兩顆蛋」她強拉著葉神的手臂，用甜美的笑容去澆滅葉神心中的怒火，往風望城方向去，游刃緊跟在後面。

第一節完。

第二節：風望城

即將來臨。

第二節：風望城

三人來到風望城一片荒蕪的外圍，映入眼簾的是由萬米高墻築立而成的圍城，抬頭仰望，城墻似乎與天邊連成一體，不留一點空隙，如同把城內的生物人與外界完全隔開，除了對氣勢磅礴的外墻感到震撼外，更引游刃註目的是墻底堆積了大量的皚皚白骨。

「好多白骨……」

葉神聽見他的嘀咕聲，鬥志昂揚道，

「入侵風望城的就是這個下場，他們註定死亡」

接著他帶有偏見的眼神盯著游刃，那眼神像是會開口說話：小心你就是這個下場。

游刃早已習慣，不想搭理，當作看不見。

「雖然看上去和普通的墻體沒什麼兩樣，其實表面覆蓋著百萬伏特的電流，基本上碰觸到就身亡」飛靈補充。

游刃再次仰望直插天際的高墻和風乾的骨架，產生一個巨大的疑問，「那怎麼進城」

此時，飛靈向葉神點頭示意，

葉神心有神會，幻現出兩片翠葉，封住游刃的眼睛。

也不知過了多久，翠葉消失了。

「可以睜眼了」飛靈說。

他眼睛緩緩一睜，一個眼睛碩大，鼻子粗長，臉頰鼓起，面肉鬆垮垮，下榻嚴重的類人體近距離和游刃對視。

這恐怖加惡心的外貌，嚇得他連連大叫，往後方連滾帶爬，

「鬼阿！！！！！！」

「鬼阿！！！！！」

爬啊爬啊爬啊，剛好爬到葉神腳下，抬頭，只見他一頓恥笑，

「喂！阿福！你的生物能終於發揮作用了！」

「是第一次嗎？」

阿福點頭，笑得格外開心，格外難看，不過看得出，是真開心。

「恭喜你啊！終於破處了！」

「今晚吃頓好的！慶祝一下！」

阿福，水滴魚生物人，唯一的生物能是「陋眼回懼」，其效果為，樣子變醜來嚇人，就是單純的嚇人，這是一個多麼垃圾的生物能，當然，阿福心知肚明，但他無力改變，不過更令他心碎的是，至今一個人都沒被嚇到，哪怕是小朋友，這是多麼沉重的打擊。

直到游刃的出現……

阿福變回原樣，至於原樣……

哦，這麼說吧，除了下榻的臉肉，其他沒什麼兩樣，換句話說，「陋眼回懼」是與他本人絕配的生物能。

「他誰啊？髒兮兮的，別再亂動！弄髒了房間我跟你不客氣！」阿福很是嫌棄。

「這事你問她」

「阿福，他暫時先住在這吧」她提議。

這話一出，兩人都不樂意了。

「我不要跟這醜八怪住一起！我不想天天發噩夢」

「靈姐！你玩我呢！你說住個女的還可以……」

「勉強考慮下！」

「他？？？？？」

「不了！不了！」阿福比了大叉。

葉神、飛靈和阿福青梅竹馬，感情甚好，他們現在在阿福窄小的房間，準確地說，是一個人的房子，一張鬆軟大床和圓木桌，幾張木凳，還有一面落地長鏡，簡陋至極，他這個人愛乾淨，從看不出一絲灰塵的地板和墻壁可以得知。

別看房子窄小，在風望城，土地有限，獨自擁有一間房子可是一件了不起的事，很多人肯定會問，一個戰鬥力低下的生物人何德何能擁有獨間，這得歸咎他那光榮逝世的父母，他們是風望城至高無上的英雄。

好睇！樓主加油！好鍾意呢類故

估唔到生物人世界都有父幹呢回事

「你還沒有告訴我他是誰」

「他無家可歸」她簡說，「剛好你一個人住」

「靈姐，你當這是收留所啊？這可不行」

「雖然說咱們感情好，但你的話我不一定要聽」

「除非……」

阿福停頓了下，若有所思，

「除非什麼？」

「除非這傢伙有單體式生物能，把它給我，作為住下的條件」

「多久都行！」

阿福把內心的渴望出來，這是一生的渴望。

「你就別癡線妄想了，他沒有」葉神笑道，

「是游隼，一隻失憶的游隼」

「哎！」阿福歎息，然後倒趴在後方的大床上，望著天花板，目光呆滯，「難道就一直這樣下去」

葉神走過去，把他拉起來，

「別灰心，總有機會的」

「什麼時候跟我和飛靈出城外溜達」

「或許會遇到」

阿福強烈拒絕，「不！我不會出去的！」

「怕什麼，我們會保護你！」

阿福又倒下，目光再次呆滯，弱聲，

「有機會吧」

多謝支持

「咚咚咚、咚咚咚、咚咚咚」

這是快速敲門的聲音。

「一大早的，誰阿」阿福不耐煩，起身，透過附在門上的小孔，可以清楚看到門外的情況。

看畢，扭頭，表露驚慌

「是……」

「是……」

「什麼啊！」葉神催道。

「風承者」

聽畢，他眉頭一皺，

「怎麼可能，不可能會知道」

風承者，風望城唯一的護衛組織，職責範圍廣，救死扶傷、緝拿要犯、情報收集、對抗外敵等，是風望城安穩和平的重要因素。

風望城有條文規定，私自帶外人進城是嚴重的罪行，最高刑罰：殺無赦！

早咗入黎